(又送禮?)京PM10濃度高爆錶 北方最強沙塵 明起或轉襲南方

2017年5月5日
【經濟日報專訊】北方廣泛地區昨遭遇今年最強沙塵，影響面積達196萬平方公里，覆蓋逾兩成國土，波及約1.4億人。

其中，北京遭沙塵圍城，天空昏黃、能見度顯著下降，局部地區PM10（可吸入顆粒物）濃度每立方米更超2,000微克，污染程度爆錶。衛星雲圖顯示，一條明顯的黃沙帶幾乎籠罩整個華北地區，場面驚人。

席捲華北東北西北10多省市

昨日凌晨，一場規模巨大的沙塵暴席捲西北、華北、東北地區，不少北方民眾一覺醒來發現窗外天色昏黃，空氣中還有一股塵土味道。中央氣象台昨發布沙塵暴藍色預警，指黃沙足迹已遍布新疆、陝西、內蒙古、河北、北京、天津、遼寧等10餘個省、區、市。

中新網指，風雲四號衛星雲圖上出現一條明顯的黃沙帶，幾乎籠罩整個華北地區，反映此次沙塵天氣覆蓋範圍廣，強度驚人。國家林業局指，此次沙塵影響約196萬平方公里，1.39億人口受到波及，是北方近年遭遇的最強一次沙塵天氣。其中，內蒙古、北京、河北等多地PM10濃度持續保持在每立方米1,000微克以上，污染程度爆錶。

民眾：天色昏黃 空氣塵土味

北京昨日凌晨開始出現浮塵天氣，天亮之後黃沙漫天，大部分地區能見度不足3公里，民眾出行均需佩戴口罩。北京環境保護監測中心指，全市大部分監測站PM10濃度均超過每立方米1,000微克，達嚴重污染水平；西北、東南及西南等部分地區PM10濃度更超過每立方米2,000微克，嚴重爆錶。

河北昨上午也出現大風沙塵天氣，石家莊、承德等10個城市空氣污染程度爆錶。有石家莊市民稱此次沙塵暴讓人措手不及，指前日當地還落下小雨，昨晨10時卻突然颳起大風，還沒來得及關窗，室內桌上已鋪上一層泥土。還有市民指，雖然戴上口罩，還是聞到濃濃的塵土味。

中國環境監測總站專家表示，內地沙塵暴主要來自新疆、青海、甘肅等中國西北地區，而本次的沙塵則來自蒙古國南部及內蒙古中西部。上述專家指，來自上述兩地的沙塵同時形成，合力突襲華北。前晚沙塵逐漸增強並東移，昨凌晨已影響華北大部分地區。

至於此次沙塵天氣何時才能結束，中國環境監測總站指，昨日沙塵天氣持續，影響範圍進一步擴大。今日白天，一股強勁的北風即將來臨，受此影響，沙塵主要影響地區將逐步向南移動。明日起華北地區沙塵天氣將逐步結束，但受沙塵轉移影響，南方部分地區可能出現短暫重度及嚴重污染。

胡人係應該生活於大漠

快啲將北京長埋地底

今朝起身已經共享到中國人嘅榮耀

沿海城市一定係最輕微，如果以香港辛苦幾日，換來中國大範圍受苦，真係好值得
我希望沙塵暴越嚟越嚴重，年年都有

老子吸的是gdp增長，呼的是對國家的愛，你懂個屁

香港傳上去的。
好似係

廣東説法

胡人係應該被屠殺